{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_012846",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "안흥댐"
    },
    "text": "安興ダム\n南漢江の支流である酒泉江上流に建設されたのは、コンクリート重力式月流ダムです。その長さは86mで、高さは4.8mです。ダムは貯水量7万2500㎥を持っています。 このダムは、雉岳山の東側に位置しており、約9km離れています。工事は1976年9月に着工し、1978年4月に完工しました。ダムには安興水力発電所が設けられており、施設容量は450kW（150kW3基）です。この発電所はダム水路式で、入力フランシス型水車発電機を備えています。年間で238万kWhの電力を生産することが可能です。 鬱陵島の秋山発電所とともに、このダムは韓国を代表する小水力発電所の一つとして挙げられます。また、この建設により資機材の国産化や技術蓄積といった多目的な効果も生み出されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "ダムの名前は何ですか？",
            "answer": "安興ダム"
        },
        {
            "question": "ダムの長さと高さは何ですか？",
            "answer": "長さは86mで、高さは4.8mです。"
        },
        {
            "question": "ダムの貯水量は何ですか？",
            "answer": "貯水量は7万2500㎥です。"
        },
        {
            "question": "ダムの位置はどこですか？",
            "answer": "ダムは雉岳山の東側に位置しており、約9km離れています。"
        },
        {
            "question": "ダムの工事はいつ始まり、いつ終わりましたか？",
            "answer": "工事は1976年9月に着工し、1978年4月に完工しました。"
        },
        {
            "question": "ダムにはどのような発電所が設けられていますか？",
            "answer": "ダムには安興水力発電所が設けられており、施設容量は450kWです。"
        },
        {
            "question": "発電所はどのような発電方式を使用していますか？",
            "answer": "発電所はダム水路式で、入力フランシス型水車発電機を備えています。"
        },
        {
            "question": "発電所は年間でどれくらいの電力を生産できますか？",
            "answer": "発電所は年間で238万kWhの電力を生産することが可能です。"
        },
        {
            "question": "このダムはどのような効果をもたらしましたか？",
            "answer": "この建設により資機材の国産化や技術蓄積といった多目的な効果も生み出されました。"
        },
        {
            "question": "このダムは韓国で代表的な小水力発電所の一つですか？",
            "answer": "はい、このダムは韓国を代表する小水力発電所の一つとして挙げられます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 247,
        "QA": 330
    }
}